[行動post] 我諗到點樣令唔支持嘅人變支持我地！！！

我地而家要有智慧地抗爭，無論邊種手足都係！
仲記唔記得天琦講咩？唔係話佢講一定啱哂，但我諗佢走得比我地前，一定有原因，所以我想從佢篇文嘅角度一齊諗下我地之後嘅行為應該要點！
唔想睇咁多就碌去重點！！

全文：

我覺得呢以下兩段係絕對值得我地深思：

「當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，更要始終保持理性的思考。」

「在我從政時，我常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。（當然，我也時時被情緒左右而把這點忘得一乾二淨）」

我好認同見到每日都咁多唔公義嘅事一定會好嬲，我成日直頭嬲到喊，但我會將呢啲憤怒轉化為堅持抗爭落去嘅力量，而唔係只係仇恨。有時比仇恨沖昏頭腦，我地就好容易衝動做錯決定，做唔到令唔支持嘅人轉為支持我地。

我地之前由遊行，到612佔路，支持嘅人係明顯多咗，因為當時我地做嘅嘢係近乎冇可以被批評嘅地方，我地係開宗明義阻止二讀進行，亦冇任何針對人嘅暴力行為，但黑警就嚴重濫用武力。

之後到衝擊立法會，我地都冇乜所謂民意逆轉，因為再一次，我地係有目標地衝，亦冇傷害咩人，同時再被黑警不停傷害。

後期好多次遊行集會都一樣情況，雖然有時會同市民衝突，但好多時都有片證明我地唔係先郁手嗰個，所以都仲係好多人支持。

但直到近期8月5號三罷當日，可能抗爭得耐，大家都受咗黑警太多無理對待，我地都好多仇恨。圍警署係有目標，好似黃大仙咁簡直係典範！但另一方面，好似開始見到有啲唔係太好嘅行為出現。

重點
何謂「唔係太好」嘅行為？就係「令唔支持嘅人可以大造文章，令支持開嘅人冇咁支持我地」嘅行為！

例一：我唔係想講塞地鐵唔好，而係想講點應對鬧我地嘅人。

如果係「大大聲，淨係識講粗口鬧我地，唔講道理」嘅人，根本就唔會變成支持我地，但既然我地唔會說服到佢，佢又唔係講道理，我地做乜要比料對家做我地？ 我地唔應該同佢地一般見識/人身攻擊/一味同佢互鬧，因為咁樣顯得我地同佢地冇分別！！
反而，我地應該大大方方，講啲事實比佢聽(例如問：你知唔知警察同黑社會勾結？)，佢一定會答你啲無稽嘅嘢，呢個時候只要無視佢歡送佢就得。咁樣就唔會有人播到我地同市民對駡嘅片，只有啲癲佬自己係到發癲嘅片。不但可以慳返啖氣，仲顯得我地eq高，有道理 我當日喺大圍驗證過，試過互鬧同冷處理，後者效果係絕對好好多
另外，如果人地只係唔同立場但態度好，我地就更加唔可以惡，因為道理喺我地到，做乜要學佢地得大聲？雖然好少數會係講道理，但試過有個阿伯行埋嚟同我理論，發現佢根本就係因為淨係睇到tvb，接受一邊資訊，咁當我比返啲相同片佢睇，佢都會表示明白。要記住好多老一輩都唔識咁多科技嘢，比tvb洗腦先支持政府，我地要做嘅係帶資訊比佢地，而唔係趕走呢啲有機會支持我地嘅人！！
仲有一班被影響返唔工嘅人會鬧我地阻佢返工，其實有一部份人係真係有資格鬧，我地唔可以怪佢地咁嬲。絕對唔係講緊一般港奴，我講嘅係一班可能係拎緊日薪，好窮但都唔靠政府，搵一日清一日嘅基層。其實某程度上，佢地都係因為政府施政有問題先會咁慘，佢地返唔到一日工，可能真係會影響到三餐。所以我地應該理解佢地嘅憤怒，甚至睇下可唔可以幫到佢地，咁樣先係令唔支持嘅人支持我地

例二：我唔係想講噴漆唔啱，而係想討論噴嘅內容同地點。

我明好嬲就自然好想不停講粗口鬧啲黑警，甚至噴出嚟，但我真心覺得噴粗口，係有機會令支持我地嘅人冇咁支持。我地連登呢到就梗係慣啦，但有唔少支持者可能係家長，或者基督徒，佢地可能會對呢啲冇咁認同。既然粗口只係發洩冇乜實際意義，又可能令人對我地印象差啲，咁不如噴其他嘢？
我暫時諗到噴「警黑勾結」好似更加有意義，仲可以不停提醒市民呢件事，而黑警又一直解釋唔到721元朗恐襲。
當然「光復香港，時代革命」都好重要，但我地需要多啲做呢方面嘅文宣，唔可以得自己人明白箇中意思，要令其他人都明！當然個個心目中有唔同解釋，但我覺得跟返本來創作嘅諗法都幾好：
再唔係， 「五大訴求，缺一不可」 ，夠時間就噴埋邊五大訴求都得

至於地方，個人覺得警署係首選，但都要衡量風險，不被補就得 天橋呢啲都唔錯，因為個feel唔係咩私人地方。但歷史建築真係唔好搞，我都相信手足唔會亂嚟。至於其他地方好難列哂出嚟，但記住個原則係「唔好令支持嘅人冇咁支持我地」「有目標地做」就應該冇問題！

例三：我唔係想講攻擊黑警唔啱，而係想傾用咩攻擊。

其實真心想問好耐，徒手掟磚究竟有咩用因為距離咁遠，佢地又full gear帶哂頭盔，應該真係一條毛都傷唔到？但呢樣嘢偏偏由612就比人係咁講，明明傷唔到佢地，但事實上會令我地形象差咗，我覺得好蝕底挖磚又易比人影到，如果完咗示威第二日未鋪返，又令普通市民經過就聯想起tvb不停loop嘅「暴徒」(磚頭同暴徒嘅關係完全已經入哂腦) 。咁樣我真係諗唔到任何好處，仲好多壞處，有冇人解答到我？同樣用磚，起碼加埋丫叉都收打爛到警署啲窗，係有一個「可以達到嘅目標」。

都開始有人玩魔法，但我有少少覺得鬼嘅其實，希望有人解答到我。首先，有個決心整埋出嚟玩得應該係想

唔小心send咗 未打完
聽日先再開過！

講得幾好，支持你

/社運聖經《獨裁者的進化》曾提及當年塞爾維亞人的抗爭如何對付濫權的警渣，非常有啟發性：
「通常軍隊與警察是最不容易感化的。再一度，民主運動並不需要軍警的支持，只需要他們的猶豫不決。而且，如同塞爾維亞人所解釋的，即使最殘暴的警察都可以被中和掉。
在塞爾維亞的民主運動之中，他們曾經遇到一個特別殘暴的警察局長。在他管轄的小城裡面，他彷彿國王一樣濫用權力、肆無忌憚。崔甘娜嫌惡地抿著嘴巴：『他特別享受毒打、刑求他人的樂趣。人越不成形他越樂。』所以歐特普認為可能沒辦法說服他，至少無法直接跟他講理。
於是他們拍下他毒打『歐特普』年輕成員的照片，製作成海報，上面公開他的姓名與行動電話。然後他們把這些海報貼在他太太會去購物的商場，還貼在他小孩去幼稚園上學的路上。海報上要求市民打電話給他，問他為什麼毒打我們的小孩。他的太太非常震驚，全家人也很快就成為全城的拒絕往來戶。崔甘娜說：『我們不攻擊穿制服的他。我們透過他太太，攻擊在家裡的他。我們才不讓那個惡棍可以躲在制度或者警徽之後。』
這個例子引起了很大的迴響。一位運動人士表示：『就是有這些令人髮指的人物，他們躲在政權的庇蔭下。他們就是暴政的具體象徵。』在場的人都點頭表示同意。」

—威廉．道布森：《獨裁者的進化：收編、分化、假民主》(台北：左岸文化)第七章，第356頁。 //

事實係落到現場好多人都控制唔到

多謝你！聽日幫推啱嘅post

認同
呢啲都係好符合我諗嘅原則嘅行動！！之後其中一點會講

要互相提點，我地唔似班狗控制唔到自己架！

推住先
等睇下文

幾時出post!!幫你推

幫我推

[行動post] 我諗到點樣令唔支持嘅人變支持我地！！

[行動post] 我諗到點樣令唔支持嘅人變支持我地！！

幫推thanks!!

啱啱搞掂！！
[行動post] 我諗到點樣令唔支持嘅人變支持我地！！

推

唔係推呢個完整版喺到：

[行動post] 我諗到點樣令唔支持嘅人變支持我地！！

push